中國拳王鄒市明被日本搬運工人TKO 跪地哭倒台上

周五WBO蠅量級世界拳王爭霸戰，兩屆奧運拳擊金牌得主、36歲中國拳手鄒市明在上海衛冕失敗，第11個回合被28歲日本拳手木村翔技術性擊倒。

木村翔賽前名氣不高，只是WBO亞太區拳王，而且正職是搬運工人，今仗賽前只是特別暫停工作去泰國備戰兩周，因此當地媒體指這是一場日本無名之輩挑戰中國超級明星之戰。

不過木村翔全場逼打下，靠體能力壓年事已高的鄒市明，直到第11回合鄒市明被木村翔轟到繩邊，然後失去移動能力，遭木村翔連環八拳轟中面部及腹部，鄒市明向前跪地八秒後，拳證宣佈終止賽事，藉藉無名的28歲日本拳手木村翔成為最新一位WBO蠅量級世界拳王。

好痛快

賽前這場「中日大戰」即使是日媒亦看高鄒市明一線，《日刊體育》評價這是一場日本無名之輩挑戰中國超級明星的比賽；而日本的專業搏擊網站《FFIGHT》則將之評為「琦玉縣的庶民對中國國民英雄之戰」。不過28歲於琦玉縣做搬運工的木村翔，賽前曾揚言要以重拳在比賽後段尋求機會下，昨在上海的WBO蠅量級世界拳王爭霸賽中，真的如其賽前所言，在雙方激戰至第11回合時，其連環的重拳終以TKO擊敗鄒市明，成為日本現役不同級別第13名拳王，而此戰亦是鄒市明轉職業11場以來第2敗。

據報是役鄒市明的出場費高達1000萬人民幣，創中國拳手歷史新高。相反木村翔的出場費約15萬人民幣，而為了今次賽事他特意暫停自身工作，去泰國進行了為期兩週的備戰，是次勝利亦是其所屬拳館開設至今79年來，首次誕生世界拳王。

杜恆霖 翻版

渣ga

業餘拳手打贏中國拳王

鄒市明輸都正常~始終都老

反而我地既希望曹星如一定退休都唔洗輸

外圍發

揀唔到個睇得下既38歲對手
唯有揀個28歲但寂寂無名既日本二打六

但都係輸

打到垂哂手

臨尾俾日本仔扶正個頭再一拳中埋去睇到扯左

竟然無人懷疑打假拳

打慣假波，家陣打真咪輸。

年紀大就係輸俾個搬運工人既借口?

鄒市明正為退休煩惱
鬼国冇為佢退休生活有所保障
佢決定同外圍佬合謀打假賽
但冇諗到對打二打六得嚟又堅勁
跟本打唔打假都輸
最後真係打輸咗喊住口去攬老婆喺耳邊暗暗講今次肥仔喇，今世打跛腳都唔駛休，老婆同樣感動流淚。

收撚咗成10M出場費有咩所謂

打輸俾業餘搬運工人拳手好似仲慘過輸俾有名氣嘅對手

收一千萬出場費，再 all-in 自己輸，嗱嗱聲扮死返後台數錢，你哋識乜丫！

鬼國應該封鎖左呢個消息

搬搬搬搬搬運工

冇封鎖 係入唔到

乜奧運拳擊本身唔係唔俾職業選手參加架咩，即係2邊都係業餘?

痛失金腰帶你攞撚硬嫁

1000萬
打完可以退休了

職業打業餘喎

垃圾蝗蟲俾日本鬼子屌打

有畫面

還有党呀

佢轉左職業好耐

搵中國古拳法傳人鬼仔達出山再打過啦

依個都係木村
不過係達也

三十幾歲有幾老呀

洛奇情節

不過人地日本人係贏

木村翔（左）KO鄒市明，成新任WBO蠅量級世界拳王

木村翔（右二）對鄒市明前，曾到泰國特訓兩星期

【一戰成名】搬運工變世界拳王 木村翔超勵志人生

據悉木村翔同媽媽相依為命，細個時捱過唔少苦頭，而媽媽卻因為癌症逝世，享年44歲，呢件事對木村翔而言可謂重大打擊。媽媽離世，令木村翔更努力練拳，而佢亦表示喺台上有好成績，係改善生活嘅唯一辦法；佢喺2013年展開拳擊生涯，除咗處子戰落敗外，之後連續17場保持不敗，當中包括周五擊敗鄒市明。

現年28歲嘅木村翔平時要做搬運工，每日開工六粒鐘，揸車幫餐廳送酒，而佢喺工餘時間就搏命練拳；佢為咗今次對鄒市明，仲特登請假到泰國特訓兩星期。木村翔透露：「如果我贏到呢場拳賽（對鄒市明），我就即刻辭職。」據悉木村翔上年贏得亞太區金腰帶後，出場費都只得幾千美元，而佢今次獲鄒市明選中為對手，出場費激增至多於兩萬美金；有消息指佢擊敗鄒市明後身價暴增，如果後者要求重賽，至少要畀10至15萬美金。

木村翔到上海挑戰鄒市明之前，特意到媽媽墓前上香，仲話呢場拳賽係為亡母而戰；佢仲話喺上年11月贏得WBO亞太區蠅量級金腰帶後，已經放到媽媽墓前，而今次佢亦會將更有意義嘅WBO蠅量級世界拳王金腰帶，獻畀亡母。

拳怕少壯
28同36比未打已經贏咗半場

支那

小心比狗咬

我覺得好正常 ，拳擊呢樣項目咁食年齡 ，差成十年咁濟

咬咩?唔通好似詠春咁"""越老越辣"""咩

鴨村d練習生都打撚贏佢啦

起碼登過頂先

好熱血

佢望就望條友繼續贏落去 下場條友又輸 佢就落面啦

好撚爽
比我係現場一定大叫好波！！
打撚死你班垃圾支那狗

會喎會扮輸

大陸佬賽前串過馬撚話幾回合KO日本仔

唔好講漫畫啦，講現實
啲中國人普遍被標榜為刻苦耐勞、好捱得
但係點解個國家都依然重係無乜出到十幾廿個世界拳王？
最主要既原因係啲國民中意做假同打飛機
中國國內無個似樣既職業拳賽拳壇，有既比賽都係是但搵啲外國人(直頭連有無練開格鬥技都唔知，可能無添)就話對打啦
搵個魚腩黎打贏，滿足中國人「咱們強大了」既民瀆性

一睇就知俾人打到暈暈地啦,完全無咩反擊之力

男三十幾仲係壯年呀

日本拳王 - 蔣軍澳

打拳30開始走下坡，仲要睇你打左幾多年

36 已經好老

雖然年紀係頗有差距，但係世上仍然有年過四十歲依然做到拳王既例子
人地默默耕耘苦練終於打出名堂
個中國佬出左名就疏於訓練防範，周不時上下電視賺下錢同名氣，可以係話輸得幾抵

公道說話：拳怕少壯

喺將軍澳打?

唔緊要
中國或成最大贏家

年紀大左仲同你打生打死咩,上下電視,輕輕鬆鬆賺錢好過啦

咪係差8年唔算相差好大，輸唔緊要認唔好揾值口

老左唔想打就交還條腰帶囉，等啲細既爭
好過咁樣自己攞黎柒
未打果時通街講自己4 Rounds就KO人

冇留意拳擊咪覺得唔老囉

河野都36歲呀 第時輸俾刷星如個陣樓上班人唔好用老黎幫河野兜

星如一拳打撚到河野出太平洋喇

會唔會同mayweather對mcgregor既結局一樣
all in mcgregor先

拳怕少壯

啱聽嘛? 支那狗

AOE

年紀兩個都係差6年度姐
但係河野2000年開始打職業賽，曹星如2011年先開始打
其實從體能角度黎睇，佢係應該打得贏河野既
人地比職業拳賽消磨左成17年，佢只係6年

點解mayweather 4章都咁勁

未打點知

你估真係咁多賤輝咩

之前38歲 打菲仔拳王 好似28歲咁 點做到

始終打唔贏間柴

唔係幫鄒市明講說話，但30幾體力開始走下坡嫁啦，同20幾歲比點都差啲嘅。 不過又唔可以懶曬年齡，日本仔都要有返咁上下先打得贏嘅。

人地有冇瀨年已先

五毛 有位開工啦 點先算贏到支那人?

正常啊 差成8年
講開又講 刷數據都30 佢仲唔打井上真係0勝算

38都叫壯年

咩運動30以上都叫老架啦 壯年

驚輸咪唔好出場喔，輸左仲咁多藉口，支那人真係

事實係佢揀左個以為係廢既對手黎打
點知比人ko左
如果佢估自己會輸肯定唔會打
係都揀同個世界級既打，起碼輸左有得瀨

高爾夫球

打拳，MMA呢d搵食架姐，贏贏輸事好閒

雖然差10年真係拳怕少壯, 但個對手係自己揀架喎, 賽前仲牙擦擦話會ko人, 而家被人ko返轉頭, 唔怪得人哋笑佢抵死架喎

第二代大弟子勁啲

諗都諗到啦
堂堂一個中國拳王，走去揀個無名氣既對手打
根本就係怕輸，想刷記錄 賺拳賽費
完全唔係一個真正拳王所為 而家柒左根本抵撚死
估唔到上面竟然咁多人幫佢講好說話
真係唔知d人個腦諗乜

扮唔扮都袋左成千萬
點會扮呢

前面咪有人講用果一千萬all in 自己打輸

今次真係對事

都唔同項目點比

琦玉專出超人

話哂你係資深五毛，

無理由仲講埋啲'講馬要快過馬'既膠論黎spin

俾啲質素好喎

好撚勁，佢平時係咪搬開200kg既野，每日15次？

人地有帶架
好過世界第一連條帶都無
就引到班香港人衝哂出黎打飛機先啦

佢係咪扮輸就冇人知
但如果佢身家暴脹幾十倍就好難有人唔知

我地星如一拳就打撚到河野公平飛出太平洋直插夏威夷啦

小朋友返波台啦 你平時睇波見死敵輸你唔會笑？

hello darkness my old friend

拳怕少壯，咁你又打？

係咪打完先知人28歳？

之前個一龍去左邊死左未

拳怕少壯呀

我地派星如出場

鄒市明唔同牙如窩
人地唔係戲子黎

其實個裁判 通常同個選手講乜
係咪問佢睇到幾多隻手指 仲打唔打到之類

明知自己 36 歲唔接返 d 三十幾歲既拳手打
輸就賴年齡
泰拳王播求夠三十五歲對 d 廿幾歲對手啦 , 人地咪又輕輕鬆鬆咁羸

「我同你講而家上面全部買緊你輸
你自己識做啦
定係你想知之前唔識做嗰個點？」

Lm

裁：講！買左幾多？一球？兩球？定3球
選：五百萬....對家
裁：比賽結束！！！！

裁判：你依家認輸，個世界就係我哋架喇
選手：咁你仲唔快撚啲，忍咗咁多round扮得好辛苦啊屌
裁判：比賽結束

雖然年齡係差距，但明顯技術都係日本仔高一班 呢啲野冇得賴

你地以為日本選手贏左？其實收外圍肥肥贏幾億

好治癒

又引到班連登支那仔出黎

其實你望下身形就知佢根本out of shape
一係想收埋錢先退休 一係根本係刷數劇打開假拳
睇下外國果堆非拳王都fit過佢

呢段睇到個人好興奮

認真答你

會一路數 一路望下佢咩反應 正常情況拳手係會雙手

向上比返拳證 證明自己清醒

拳證見到佢仲迷迷糊糊就會宣布拳賽結束

你睇返條片會發現佢唔理佢拳證一路係咁行

拳證就知到佢其實唔清醒 咁就call tko

比人打到閪閪迷迷

明哥拎左個champ之後hea咁撚耐
唔係人地話收佢條腰帶都唔打
Weight-in 睇到明哥副body墜到
雖然年齡有差距 但未打都估日本仔贏

公道講
差8年睇落唔算多
但一定有分別
20對28
同28對36 已經差好遠

人哋都好撚慘架啦

唔好笑得咁大聲啦

好on9 一開始啲觀眾就係咁同個中國拳王加油
輸左就咩都唔出聲 明明對面打贏 連拍手都冇

on9
輸就輸啦
又賴

d 旁白真心on9到出汁

無知一問,挑戰得拳王既話本身唔係應該有返一定名氣咩,同埋假假地都咩WBO亞太區拳王,會唔會係無名之輩,似係媒體刻意將兩個人既差距放大,仲要二十幾歲打三十幾歲,拳擊咁考反應同體力,好難輸喎

嫌柒唔夠 仲要打篇咁嘅嘢
根本支那人睇比賽有兩種錯誤心態
一就係帶住民族情緒，比賽唔係個人勝負，贏就係國家強大了，輸就係民族恥辱。當然唔可以輸畀小日本，甚至佢地眼中同屬一國嘅香港、台灣都要贏
二就係期望攞過奧運金牌嘅人，以後次次比賽都唔輸得

支那狗廢就廢啦
搬運工都打的贏
仲要搵五毛狗幫口

最垃圾人種

穆罕默德阿里

1942年出世，1978年再一次奪得重量級拳王金腰帶，當時年齡為36歲

繼續留名睇五毛，36輸28好正常

真係好肉酸，不過條老野都抵死，賽前咁撚串

以牙如之心度市明之腹？